<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cocktails>
  <cocktail>
    <name>Абби</name>
    <category>Травянистый</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый ликер" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Красный вермут" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="1 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Ароматный и хорошо сбалансированный коктейль с травянистыми и фруктовыми нотками.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>24</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/919191.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Абби» — это классический коктейль, который, как считается, появился в начале XX века. Его название, вероятно, отсылает к «The Abbey», одному из самых известных ресторанов в Нью-Йорке того времени, где, возможно, он и был впервые подан. Этот напиток, по сути, является вариацией «Мартини», но с более мягким, сладковатым вкусом благодаря добавлению апельсинового ликера и красного вермута. Со временем он был незаслуженно забыт, но сейчас переживает второе рождение благодаря любителям классической миксологии, которые ценят его элегантность и сложность.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан для смешивания льдом.</step>
      <step>2. Добавьте джин, апельсиновый ликер, красный вермут и биттер.</step>
      <step>3. Тщательно перемешайте все ингредиенты барной ложкой в течение 20-30 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте апельсиновой или лимонной цедрой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Айриш Айс Кофе</name>
    <category>Кофейный</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Ирландский виски" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Кофе" volume="100 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сливки" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Освежающая холодная версия классического ирландского кофе с нежной сливочной шапкой.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8d8d8d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>Хотя горячий ирландский кофе был изобретен в 1940-х годах, его холодная версия появилась намного позже, на волне популярности холодных кофейных напитков в XXI веке. Она стала идеальным летним вариантом для любителей классики, предлагая то же согревающее сочетание виски и кофе, но в охлаждающем формате. Этот коктейль быстро завоевал популярность в ирландских пабах по всему миру, особенно в теплое время года, став современной интерпретацией национального достояния.</history>
    <recipe>
      <step>1. Приготовьте крепкий черный кофе и дайте ему полностью остыть.</step>
      <step>2. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>3. Влейте ирландский виски, остывший кофе и сахарный сироп.</step>
      <step>4. Аккуратно перемешайте барной ложкой.</step>
      <step>5. Взбейте сливки до образования мягких пиков и выложите их поверх коктейля.</step>
      <step>6. Подавайте сразу с трубочкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Амальфи</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Лимончелло" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Шампанское" volume="80 мл"/>
      <ingredient name="Лимонный сок" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Мята" volume="2 листика"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Солнечный и игристый коктейль с ярким лимонным вкусом, названный в честь итальянского побережья.</description>
    <glass>Флюте</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20220715/e5e5e5e5.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>Коктейль «Амальфи» — это ода знаменитому итальянскому побережью, известному своими лимонными рощами. Он был создан как современный, освежающий аперитив, который передает атмосферу беззаботного летнего дня на юге Италии. Сочетание местного ликера лимончелло и игристого вина идеально воплощает дух dolce vita. Этот авторский коктейль стал популярным в прибрежных барах Европы и быстро распространился по миру, став символом итальянского стиля и вкуса.</history>
    <recipe>
      <step>1. Охладите бокал флюте.</step>
      <step>2. Налейте на дно бокала лимончелло и лимонный сок.</step>
      <step>3. Аккуратно долейте охлажденным шампанским.</step>
      <step>4. Легонько размешайте и добавьте листики мяты.</step>
      <step>5. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Апаритив из Шартреза</name>
    <category>Травянистый</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Желтый шартрез" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="100 мл"/>
      <ingredient name="Лимонная цедра" volume="для украшения"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Предельно простой и освежающий напиток, позволяющий в полной мере раскрыться сложному букету травяного ликера.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>7</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20211220/ffaffa.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>2 минуты</preparation_time>
    <history>Этот напиток — пример современного минимализма в миксологии, где акцент делается на качестве единственного алкогольного ингредиента. Желтый шартрез, созданный французскими монахами в 1840 году на основе 130 трав, сам по себе является сложнейшим продуктом. Разбавление его содовой — это не что иное, как элегантный способ превратить крепкий ликер в легкий, долгий аперитив. Такая подача стала популярной в последние годы с ростом интереса к травяным биттерам и ликерам, предлагая альтернативу традиционному «Апероль Шприцу».</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте желтый шартрез.</step>
      <step>3. Долейте содовой доверху и аккуратно перемешайте.</step>
      <step>4. Украсьте лимонной цедрой.</step>
      <step>5. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Баининья</name>
    <category>Цитрусовый</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Кашаса" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Лайм" volume="1/2 шт"/>
      <ingredient name="Сахарный песок" volume="1 ч. ложка"/>
      <ingredient name="Мед" volume="1 ч. ложка"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Медовая версия бразильской классики, с более мягким и обволакивающим вкусом.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>20</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8c8c8c.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Баининья» (Baininha) — это вариация знаменитой бразильской «Кайпириньи». Ее название происходит от слова «baiana», что означает «женщина из Баии» (штата на северо-востоке Бразилии). Этот коктейль традиционно считается более женственным из-за своей сладости и мягкости, достигаемой заменой части сахара на мед. «Баининья» пользуется большой популярностью на северо-востоке Бразилии, где мед — более распространенный подсластитель, и является местной альтернативой национальному напитку.</history>
    <recipe>
      <step>1. Лайм разрежьте на 4 части.</step>
      <step>2. В стакане рокс смешайте дольки лайма, сахарный песок и мед, затем разомните пестиком.</step>
      <step>3. Наполните стакан колотым льдом.</step>
      <step>4. Влейте кашасу и хорошо перемешайте.</step>
      <step>5. Подавайте с трубочкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Белый Лягушонок</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из бузины" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Огурец" volume="3 ломтика"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Освежающий и немного «болотный» коктейль с ярким вкусом огурца и цветочными нотками бузины.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230609/b79ca37d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Белый лягушонок» — это современный авторский коктейль, который стал вирусным в социальных сетях благодаря своему необычному названию и освежающему виду. Его точное происхождение установить сложно, но считается, что он был придуман одним из лондонских барменов в середине 2010-х годов. Сочетание джина, огурца и ликера из бузины создает «зеленый», «болотистый» вкус, который и вдохновил на столь оригинальное имя. Коктейль идеально подходит для летних вечеринок и стал популярным среди молодой аудитории, ценящей нестандартные названия и легкие, растительные вкусы.</history>
    <recipe>
      <step>1. В шейкере аккуратно разомните ломтики огурца.</step>
      <step>2. Добавьте лед, джин, ликер из бузины и сок лимона.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в высокий стакан, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Долейте содовой и аккуратно перемешайте.</step>
      <step>6. Украсьте тонким ломтиком огурца.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Бермудский ром</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Золотой ром" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Ананасовый сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Биттер" volume="3 капли"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Яркий тропический коктейль, ассоциирующийся с морем, солнцем и весельем до утра.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210815/f2f2f2.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Бермудский ром» — это один из многих тропических коктейлей, появившихся на волне популярности «тики»-культуры в середине XX века. Как и многие подобные напитки, он был создан, чтобы максимально использовать фруктовые соки и скрыть крепость рома. Этот конкретный рецепт был особенно популярен на Бермудских островах, где ром имеет долгую историю. Он стал одним из фирменных напитков туристической индустрии островов, предлагая гостям сладкий, легкий в употреблении вкус, идеально подходящий для расслабленного отдыха на пляже.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер колотым льдом.</step>
      <step>2. Влейте золотой ром, ананасовый сок, апельсиновый сок и биттер.</step>
      <step>3. Энергично встряхивайте в течение 30 секунд.</step>
      <step>4. Через ситечко перелейте коктейль в стакан, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Украсьте кусочками ананаса, апельсина и коктейльной вишней.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Бижу</name>
    <category>Травянистый</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Красный вермут" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Зеленый шартрез" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="1 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Элегантный, сложный и драгоценный коктейль, в котором гармонично сочетаются три основных ингредиента.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>30</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20201117/b7ba5efb.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>Коктейль «Бижу» (Bijou), что в переводе с французского означает «драгоценность», был создан в 1900 году в Нью-Йорке Гарри Джонсоном. Своим названием он обязан цветам, которые олицетворяют его ингредиенты: джин — это бриллиант (прозрачный), красный вермут — рубин (красный), а зеленый шартрез — изумруд (зеленый). Этот коктейль считается одним из первых, в котором три ингредиента были смешаны в равных пропорциях, что стало новаторством для своего времени. «Бижу» пережил долгий период забвения, но был возвращен к жизни энтузиастами классической миксологии, которые вновь открыли его сложный, насыщенный и удивительно сбалансированный вкус.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан для смешивания льдом.</step>
      <step>2. Добавьте джин, красный вермут, зеленый шартрез и биттер.</step>
      <step>3. Аккуратно перемешивайте в течение 30 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте коктейльной вишней.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Блэк Манхэттен</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Ржаной виски" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Амаро" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Коктейльная вишня" volume="для украшения"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Более темная, горькая и сложная вариация классического «Манхэттена» с использованием амаро вместо красного вермута.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>32</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20220421/c7c7c7c7.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Блэк Манхэттен» — это современная интерпретация классического коктейля, созданная в начале XXI века. Его авторство часто приписывают бармену Тодду Торнтону из нью-йоркского бара Milk and Honey. Заменив сладкий красный вермут на итальянский травяной ликер амаро, Торнтон создал более крепкий, менее сладкий и более ароматный напиток, который быстро стал хитом среди любителей сложных коктейлей. Он получил свое название за темный, почти черный цвет, который придает напитку благородный и загадочный вид, предлагая новую глубину вкуса для поклонников «Манхэттена».</history>
    <recipe>
      <step>1. Охладите коктейльную рюмку.</step>
      <step>2. Наполните стакан для смешивания льдом.</step>
      <step>3. Влейте ржаной виски, амаро и биттер.</step>
      <step>4. Аккуратно перемешивайте в течение 30 секунд.</step>
      <step>5. Процедите в охлажденную рюмку.</step>
      <step>6. Украсьте коктейльной вишней.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Болото с червями</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Безалкогольный ром" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Базилик" volume="4 листа"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Безалкогольное игристое вино" volume="80 мл"/>
      <ingredient name="Пищевой пенообразователь" volume="5 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Забавный безалкогольный коктейль с «червями» из базилика и воздушной пеной.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Безалкогольный</strength>
    <alcohol_percent>0</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230609/b79ca37d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Болото с червями» — это пример тренда на «пугающие» коктейли, которые стали особенно популярны на Хэллоуин. Этот авторский рецепт демонстрирует, как с помощью безалкогольных продуктов и кулинарных техник можно создать не только вкусный, но и визуально интересный напиток. Пищевой пенообразователь, используемый в молекулярной кухне, позволяет создать эффект «болотной пены», а мелко нарезанные листья базилика имитируют червей. Это отличный пример современной коктейльной культуры, где фантазия и техника идут рука об руку.</history>
    <recipe>
      <step>1. Листья базилика мелко нарежьте — это будут «черви».</step>
      <step>2. В шейкере смешайте безалкогольный ром, сахарный сироп и пенообразователь со льдом.</step>
      <step>3. На дно бокала выложите нарезанный базилик.</step>
      <step>4. Залейте смесь из шейкера и долейте безалкогольным игристым вином.</step>
      <step>5. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Бомбастик</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Банановый ликер" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Гренадин" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Невероятно фруктовый и сладкий коктейль с насыщенным тропическим вкусом.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/9d9d9d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Бомбастик» — это относительно новый коктейль, который, как считается, был создан барменами сети ночных клубов. Он был разработан специально для молодежной аудитории, предпочитающей сладкие, легко пьющиеся и яркие напитки, которые можно заказать большими порциями. Сочетание бананового ликера и апельсинового сока с водкой создает «бомбический» фруктовый микс, откуда и пошло название. Этот коктейль — отличный пример того, как современные бары создают новые напитки, ориентируясь на тренды и вкусы своей целевой аудитории.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте водку, банановый ликер, апельсиновый сок и гренадин.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в высокий стакан, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Украсьте долькой апельсина и вишенкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Бронкс</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сухой вермут" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Красный вермут" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Простой и интересный коктейль с джином и апельсиновым соком, по вкусу напоминающий «Мартини».</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>18</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9e9e9e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Бронкс» — это классический коктейль, который, как считается, был изобретен в 1900-х годах Джонни Соловоном в отеле Waldorf-Astoria в Нью-Йорке. Он был назван в честь бронкского зоопарка, а его необычный вкус породил легенду о том, что коктейль — результат эксперимента, когда бармен случайно смешал остатки разных вермутов с апельсиновым соком. «Бронкс» был одним из самых популярных коктейлей в США до начала сухого закона и даже упоминается в романе Ф. Скотта Фицджеральда «Великий Гэтсби», что подчеркивает его статус символа эпохи джаза.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Влейте джин, апельсиновый сок, сухой и красный вермут.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте апельсиновой цедрой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Везувий</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Граппа" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Лимонный сок" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Медовый сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Крепкий итальянский коктейль, названный в честь знаменитого вулкана, с освежающей кислинкой и медовой сладостью.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>28</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20191211/f3f3f3f3.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Везувий» — это авторский коктейль, созданный одним из неаполитанских барменов как ода его родному городу и знаменитому вулкану. Название отражает «огненный» и мощный характер напитка, который бьет ключом, как лава. В основе коктейля лежит граппа — итальянский виноградный бренди, который является воплощением итальянского винодельческого духа. Этот коктейль — пример региональной миксологии, где местные продукты и символы используются для создания уникального, запоминающегося вкуса.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте граппу, лимонный сок, медовый сироп и биттер.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в стакан рокс со льдом.</step>
      <step>5. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Голден Дрим</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Галлиано" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Трипл сек" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сливки" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Сладкий, бархатистый коктейль с нотками ванили, цитрусов и пряностей.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>12</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20181112/c6c6c6.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Голден Дрим» — это классический коктейль, который был создан в 1960-х годах в Майами. Его название переводится как «Золотая мечта», что полностью отражает его янтарный цвет и приятный, «мечтательный» вкус. Коктейль был частью популярной в то время тенденции создавать сладкие, сливочные напитки на основе ликеров. В 2024 году «Голден Дрим» был исключен из официального списка коктейлей IBA, но его рецепт остается популярным во многих барах мира, особенно как легкий и вкусный дижестив, напоминающий десерт.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Влейте Галлиано, трипл сек, апельсиновый сок и сливки.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Гумбе</name>
    <category>Тропический</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Белый ром" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Абрикосовый коньяк" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Ананасовый сок" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Лайм" volume="1 ломтик"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Один из самых популярных коктейлей на Багамских островах, представляющий собой тропический фруктовый микс.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>15</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20181112/a5a5a5.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Гумбе» (Goombay Smash) — это не просто коктейль, а один из символов Багамских островов. Его название происходит от «Goombay», традиционной багамской музыки и танца. Считается, что придумали его в одном из многочисленных баров на островах в середине XX века. Изначально коктейль подавали не в стаканах, а в больших чашах-аквариумах с множеством соломинок, чтобы компания могла пить его вместе. «Гумбе» — это настоящий вкус Карибского отпуска, воплощение солнечного, беззаботного настроения.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Влейте белый ром, абрикосовый коньяк, ананасовый и апельсиновый сок.</step>
      <step>3. Энергично встряхните.</step>
      <step>4. Положите в стакан лед, через ситечко влейте коктейль.</step>
      <step>5. Украсьте ломтиком лайма.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Дайкири с маракуйей</name>
    <category>Кислый</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Белый ром" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Пюре маракуйи" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Освежающая тропическая версия классического дайкири с яркой кислинкой маракуйи.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>16</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230405/f4f4f4f4.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>Этот коктейль — дань популярности классическому дайкири и любви к тропическим вкусам. Хотя точная дата его создания неизвестна, он стал особенно популярен в 90-х и 2000-х годах, когда пюре маракуйи стало широко доступно. Дайкири с маракуйей — это идеальный пример того, как современные бармены экспериментируют с классическими рецептами, добавляя новые, яркие ингредиенты для создания новых вкусовых ощущений. Он быстро завоевал популярность в курортных барах и стал одним из самых заказываемых коктейлей на пляжных вечеринках.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте белый ром, пюре маракуйи, сок лайма и сахарный сироп.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте половинкой маракуйи.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Джин Рамос Физ</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Сливки" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Яичный белок" volume="1 шт"/>
      <ingredient name="Апельсиновая вода" volume="2 капли"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Знаменитый новоорлеанский коктейль с невероятно пышной пеной и кремовой текстурой.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/a1a1a1.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>6 минут</preparation_time>
    <history>Напиток создал в 1888 году бармен из Нового Орлеана Генри Рамоз, по имени которого коктейль и получил название. В своё время этот коктейль был настолько популярен и востребован, что его приготовление требовало от бармена непрерывного взбалтывания в течение 10-15 минут, для чего нанимали специальных «мужчин-шейкеров». Позднее его привез в Нью-Йорк губернатор Луизианы и сенатор США Хьюи Лонг, большой любитель этого напитка, что способствовало его мировой известности.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте джин, соки лайма и лимона, сахарный сироп, сливки, яичный белок и апельсиновую воду.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте не менее 2-3 минут для создания густой пенки.</step>
      <step>4. Процедите в высокий стакан, долейте содовой.</step>
      <step>5. Дайте отстояться 30 секунд для образования пенной шапки.</step>
      <step>6. Подавайте без трубочки.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Золотой век</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Бренди" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из шафрана" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Медовый сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Роскошный коктейль с богатым, терпким вкусом шафрана и меда, который был создан в честь эпохи процветания.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>18</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9a9a9a.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Золотой век» — это авторский коктейль, созданный одним из известных барменов в начале XXI века. Он был вдохновлен эстетикой и духом «Ревущих двадцатых» — эпохи экономического подъема, культурного расцвета и расцвета миксологии. Использование шафрана, самой дорогой пряности в мире, подчеркивает «золотой», роскошный характер напитка. Этот коктейль — дань уважения классической барной культуре, переосмысленной с помощью современных, дорогих ингредиентов, создающих сложный и незабываемый вкус.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте бренди, ликер из шафрана, лимонный сок и медовый сироп.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Золотой час</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер манго" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Ананасовый сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Имбирное пиво" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Теплый, пряный тропический коктейль, названный в честь времени суток перед закатом.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/929292.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Золотой час» (Golden Hour) — это авторский коктейль, который появился в Instagram-эпоху, где визуальная составляющая напитка стала не менее важна, чем вкус. Его создатели вдохновлялись теплыми, золотистыми оттенками заката, которые и дает сочетание ликера манго и ананасового сока. Добавление имбирного пива придает напитку легкую пряность и игристость, символизируя последние лучи солнца. Этот коктейль стал популярным в пляжных клубах и барах с видом на закат, предлагая гостям «выпить время».</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол льдом.</step>
      <step>2. Влейте водку, ликер манго и ананасовый сок, перемешайте.</step>
      <step>3. Аккуратно долейте имбирное пиво.</step>
      <step>4. Украсьте долькой ананаса.</step>
      <step>5. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Зомби от Дона Бича</name>
    <category>Тропический</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Темный ром" volume="45 мл"/>
      <ingredient name="Золотой ром" volume="45 мл"/>
      <ingredient name="Белый ром" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Ликер фалернум" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Ананасовый сок" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Гренадин" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Очень крепкий тропический коктейль с сложным фруктовым вкусом, известный своим мощным эффектом.</description>
    <glass>Тики-бокал</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>28</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20181112/a5a5a5.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>7 минут</preparation_time>
    <history>«Зомби» был создан в 1934 году Донном Бичем (Виктором Бержероном) в его баре Don the Beachcomber в Голливуде. По легенде, он приготовил этот коктейль для уставшего клиента, который на следующий день вернулся и сказал: «Я чувствовал себя зомби». Бержерон ограничивал продажу двумя порциями на человека из-за высокой крепости. Рецепт держался в секрете до 1950-х годов, когда один из барменов продал его. Сегодня существует множество вариаций, но все они сохраняют главное: смесь из трех видов рома и тропических соков.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните блендер колотым льдом.</step>
      <step>2. Добавьте все три вида рома, ликер фалернум, сок лайма, ананасовый сок, гренадин и биттер.</step>
      <step>3. Взбивайте на высокой скорости до консистенции густого смузи.</step>
      <step>4. Перелейте в высокий тики-бокал или хайбол.</step>
      <step>5. Украсьте веточкой мяты, долькой ананаса и орхидеей.</step>
      <step>6. Подавайте с трубочкой. Предупредите гостей о высокой крепости.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Калашников</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Биттер" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Крепкий, мужской коктейль, названный в честь знаменитого оружия.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>25</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20181112/a9a9a9a9.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Калашников» — это авторский коктейль из категории «мужских», которые отличаются особой крепостью и суровостью. Название, конечно же, отсылает к легендарному автомату Михаила Калашникова, символу надежности и простоты. Считается, что этот коктейль был придуман в одном из московских баров в 2000-х годах. Его рецепт намеренно прост и аскетичен: качественная водка и сок лимона с сахаром, а биттер добавляет ту самую «металлическую» нотку. Это напиток для тех, кто ценит ударную силу и прямоту, без излишеств и фруктовой экзотики.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан рокс крупными кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте водку, биттер, лимонный сок и сахарный сироп.</step>
      <step>3. Аккуратно перемешайте.</step>
      <step>4. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Клубничная Маргарита</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Серебряная текила" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Ликер Куантро" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Клубника" volume="6 шт"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Популярная ягодная версия классической Маргариты, любимая за сладкий и освежающий вкус.</description>
    <glass>Маргарита</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230621/b6f4f39e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Клубничная Маргарита» — это яркий пример того, как классический коктейль эволюционирует, чтобы угодить вкусам широкой аудитории. Она появилась в конце XX века, когда использование свежих фруктов и ягод в коктейлях стало массовым трендом. Сочетание текилы с клубникой оказалось настолько удачным, что эта версия быстро завоевала популярность по всему миру, став одной из самых заказываемых «Маргарит» в барах. Эта ягодная интерпретация предлагает более сладкий, менее терпкий и более «десертный» вариант оригинала.</history>
    <recipe>
      <step>1. Подготовьте бокал для маргариты: сделайте соляную кайму.</step>
      <step>2. В блендере смешайте текилу, ликер, клубнику, сок лайма и сахарный сироп с колотым льдом.</step>
      <step>3. Взбивайте до получения однородной консистенции.</step>
      <step>4. Перелейте в подготовленный бокал.</step>
      <step>5. Украсьте половинкой клубники.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Коричневое пятно</name>
    <category>Кофейный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Виски" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Кофейный ликер" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сливки" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="5 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Мягкий, сливочный коктейль с насыщенным кофейным вкусом и благородной ноткой виски.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>15</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8d8d8d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Коричневое пятно» (Brown Spot) — это авторский коктейль, который, скорее всего, был придуман в России в конце 1990-х — начале 2000-х годов. Его название носит слегка провокационный и неформальный характер, характерный для того времени. По сути, это более «мужская» и крепкая версия популярного «Белого русского» (водка, кофейный ликер, сливки), где водка заменена на виски, что придает напитку благородную терпкость и глубину. Коктейль стал популярным в ночных клубах как простой и сытный вариант дижестива.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан рокс крупными кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте виски, кофейный ликер, сливки и сахарный сироп.</step>
      <step>3. Аккуратно перемешайте барной ложкой.</step>
      <step>4. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Кремовый ликерный</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Айриш крим" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Кофейный ликер" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сливки" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Декадентский, богатый и невероятно сливочный коктейль для любителей десертов.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>16</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9a9a9a.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>Этот коктейль — типичный представитель «десертных» напитков, которые стали особенно популярны в 1990-х и 2000-х годах. Он известен под разными названиями, но суть одна — щедрая смесь ирландского сливочного ликера, кофейного ликера и водки. По сути, это родственник коктейля «Mudslide», который был изобретен на Каймановых островах в 1970-х годах. «Кремовый ликерный» — это идеальный напиток для тех, кто хочет расслабиться после ужина, сочетая в себе алкоголь и удовольствие от сливочного десерта.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан рокс кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте водку, айриш крим, кофейный ликер и сливки.</step>
      <step>3. Аккуратно перемешайте.</step>
      <step>4. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Летняя луна</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из бузины" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Грейпфрутовый сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Розмарин" volume="1 веточка"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Легкий, цветочно-цитрусовый коктейль с травянистым ароматом розмарина.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230609/b79ca37d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Летняя луна» — это современный авторский коктейль, который, вероятно, был создан в одном из модных баров Европы в середине 2010-х годов. Его название и вкус призваны вызывать ассоциации с теплыми летними вечерами. Сочетание джина, ликера из бузины и грейпфрутового сока создает легкий, воздушный аромат, а розмарин добавляет «хвойную», «лунную» нотку. Этот коктейль отлично подходит для долгих, расслабленных посиделок на открытом воздухе.</history>
    <recipe>
      <step>1. В стакане хайбол слегка разомните веточку розмарина, чтобы выделить аромат.</step>
      <step>2. Наполните стакан льдом.</step>
      <step>3. Влейте джин, ликер из бузины и грейпфрутовый сок, перемешайте.</step>
      <step>4. Долейте содовой.</step>
      <step>5. Украсьте веточкой розмарина.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Манго-ласси коктейль</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Ром" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Пюре манго" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Йогурт" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Нежный, тропический коктейль, вдохновленный индийским напитком ласси, с кремовой текстурой и ярким вкусом манго.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8c8c8c.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Манго-ласси коктейль» — это яркий пример фьюжн в миксологии, где традиционные индийские напитки встречаются с алкоголем. Он был придуман относительно недавно, в рамках тренда на создание «десертных» и йогуртовых коктейлей. Сочетание рома, тропического манго и освежающего йогурта создает необычный, но очень гармоничный вкус, который напоминает одновременно и десерт, и легкий пунш. Этот напиток часто появляется в меню ресторанов паназиатской кухни и быстро завоевал популярность благодаря своей необычной текстуре и вкусу.</history>
    <recipe>
      <step>1. Поместите все ингредиенты в блендер.</step>
      <step>2. Добавьте лед и взбивайте до получения однородной, кремовой консистенции.</step>
      <step>3. Перелейте в стакан рокс.</step>
      <step>4. Украсьте кусочком манго и мятой.</step>
      <step>5. Подавайте с трубочкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Медовый месяц</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Бренди" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Бенедиктин" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Трипл сек" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Элегантный, сладкий и немного пряный коктейль с медовыми нотками, идеальный для романтического вечера.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>20</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9b9b9b.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Медовый месяц» (Honeymoon) — это классический коктейль, который появился в начале XX века. Его название и вкус, сочетающий сладость бренди и медовые оттенки ликера бенедиктин, идеально подходил для романтических случаев. Коктейль был особенно популярен в 1930-х годах и часто включался в барные карты отелей. В отличие от современных сладких коктейлей, «Медовый месяц» имеет более сложный, травянистый профиль благодаря бенедиктину, что делает его изысканным выбором для знатоков.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Влейте бренди, бенедиктин, трипл сек и сок лимона.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Миссисипи-путешественник</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Бурбон" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Персиковый шнапс" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Мята" volume="5 листьев"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Освежающий, травяной коктейль с персиковыми нотками, который будто переносит вас в путешествие по Югу США.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>12</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8f8f8f.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>Этот авторский коктейль был создан в конце XX века как дань уважения реке Миссисипи и культуре американского Юга. Он сочетает в себе бурбон — неотъемлемую часть южной традиции — и освежающие ингредиенты, делающие его идеальным напитком для жаркой погоды. Название «Миссисипи-путешественник» (Mississippi Traveller) отражает чувство беззаботного странствия, которое он должен вызывать. Этот коктейль — пример современной интерпретации «Мятного джулепа», где бурбон смягчается персиком и лимоном, делая его более доступным и летним.</history>
    <recipe>
      <step>1. В шейкере аккуратно разомните листья мяты с сахарным сиропом.</step>
      <step>2. Добавьте лед, бурбон, персиковый шнапс и сок лимона.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в высокий стакан, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Украсьте веточкой мяты и долькой персика.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Молочный пунш с ромом</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Золотой ром" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Молоко" volume="120 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Ванильный экстракт" volume="2 мл"/>
      <ingredient name="Мускатный орех" volume="для украшения"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Классический сливочный коктейль, который подается как в горячем, так и в холодном виде, идеально подходит для уютных вечеров.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9c9c9c.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Молочный пунш» — это один из старейших коктейлей, корни которого уходят в колониальную Америку XVII века. В то время его часто подавали в горячем виде и делали на основе бренди. Эта холодная версия с ромом стала популярной в тропических регионах, особенно на Багамах, где она известна как «Bahama Mama». Коктейль отличается удивительной гладкостью и бархатистостью благодаря реакции молока с алкоголем и сахаром. «Молочный пунш» пережил новое рождение в XXI веке, став популярным в модных барах как «ностальгический» и «декадентский» напиток.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте золотой ром, молоко, сахарный сироп и ванильный экстракт.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в стакан рокс, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Посыпьте свеженатертым мускатным орехом.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Морской бриз</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Клюквенный сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Грейпфрутовый сок" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Популярный долгий напиток с освежающим, терпким вкусом и солоноватыми нотками.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9d9d9d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Морской бриз» (Sea Breeze) — это классический коктейль, который стал особенно популярным в 1980-х годах в США. Его название отражает освежающий, слегка солоноватый вкус, напоминающий о морском воздухе. Коктейль полюбился за свою простоту и низкое содержание алкоголя, что делало его идеальным напитком для долгих летних вечеринок. «Морской бриз» — это воплощение эстетики прибрежного отдыха и часто ассоциируется с яхтенными клубами и пляжными барами, предлагая легкий и бодрящий вкус.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте водку, клюквенный и грейпфрутовый сок.</step>
      <step>3. Добавьте сок лайма.</step>
      <step>4. Аккуратно перемешайте барной ложкой.</step>
      <step>5. Украсьте долькой лайма.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Оранж Блоссом</name>
    <category>Цитрусовый</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сладкий вермут" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="1 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Элегантный, цветочно-цитрусовый коктейль с мягким вкусом, названный в честь апельсинового цвета.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>18</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9e9e9e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>Коктейль «Оранж Блоссом» (Orange Blossom), что в переводе означает «Апельсиновый цвет», появился в начале XX века. Он был особенно популярен в 1920-х годах как легкий и элегантный напиток. Сочетание джина и апельсинового сока было новшеством для своего времени. Название коктейля, вероятно, отсылает не только к цвету, но и к тонкому цветочному аромату свежего апельсина. «Оранж Блоссом» считается предшественником более известного коктейля «Бронкс», от которого отличается отсутствием красного вермута.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Влейте джин, сладкий вермут, апельсиновый сок и биттер.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте апельсиновой цедрой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Орхидея</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из орхидеи" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Нежный, цветочный и элегантный коктейль с изысканным ароматом орхидеи.</description>
    <glass>Мартини</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>16</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8e8e8e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Орхидея» — это авторский коктейль, который появился в 2010-х годах на волне популярности флоральных вкусов в миксологии. Его создатели вдохновлялись красотой и изяществом одноименного цветка, стремясь передать его хрупкость и аромат в напитке. Использование ликера из орхидеи — современная тенденция, когда бармены экспериментируют с необычными и редкими ингредиентами. «Орхидея» часто подается в элегантных бокалах и украшается свежим цветком, что делает его не только вкусным, но и визуально привлекательным.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте водку, ликер из орхидеи, сок лайма и сахарный сироп.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в охлажденный бокал для мартини.</step>
      <step>5. Украсьте цветком орхидеи.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Отвертка</name>
    <category>Цитрусовый</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="150 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Предельно простой, классический и освежающий коктейль, состоящий всего из двух ингредиентов.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>7</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9f9f9f.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>2 минуты</preparation_time>
    <history>История «Отвертки» (Screwdriver) проста, как и сам напиток. Считается, что он появился в середине XX века среди американских инженеров и рабочих на нефтяных платформах в Персидском заливе. У них не было ложки, чтобы размешать водку с апельсиновым соком, поэтому они использовали для этого свои отвертки. Название прижилось, и коктейль стал символом простоты и практичности. «Отвертка» — это идеальный пример напитка, который может быть приготовлен где угодно, из чего угодно, что и обеспечило его долгую и славную историю.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте водку и апельсиновый сок.</step>
      <step>3. Аккуратно перемешайте барной ложкой.</step>
      <step>4. Подавайте без украшений.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Очарование Миссисипи</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Бурбон" volume="45 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из персика" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Мягкий, слегка фруктовый коктейль, который отражает южный шарм и гостеприимство.</description>
    <glass>Рокс</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>18</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/a0a0a0.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Очарование Миссисипи» (Mississippi Charm) — это авторский коктейль, созданный в честь южных штатов США, известных своим радушием и неторопливым укладом жизни. Он представляет собой вариацию «Виски Сауэра», но с добавлением персикового ликера, который смягчает кислоту и придает напитку фруктовую сладость. Этот коктейль — отличный выбор для тех, кто хочет познакомиться с бурбоном, но находит классический «Сауэр» слишком терпким. Он олицетворяет «южное очарование» — быть сладким, приятным и немного загадочным.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте бурбон, персиковый ликер, сахарный сироп, сок лимона и биттер.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в стакан рокс со льдом.</step>
      <step>5. Украсьте лимонной цедрой и вишенкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Петух</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Кампари" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Красный вермут" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Классический итальянский аперитив, предшественник «Негрони», с более мягким и освежающим вкусом.</description>
    <glass>Олд фешен</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20201117/b7ba5efb.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>2 минуты</preparation_time>
    <history>Коктейль «Петух» (Americano) имеет долгую и славную историю, начиная с 1860-х годов в баре Gaspare Campari. Изначально он назывался «Milano-Torino», по названиям двух основных ингредиентов: биттера из Милана и вермута из Турина. Свое современное название «Американо» он получил из-за популярности среди американских туристов. Легенда гласит, что граф Негрони, заказав «Американо», попросил заменить содовую на джин, создав тем самым новый коктейль. Таким образом, «Американо» является прямым предком знаменитого «Негрони», предлагая более легкую и доступную альтернативу.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан олд-фешен крупными кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте красный вермут и Кампари.</step>
      <step>3. Долейте содовой доверху.</step>
      <step>4. Аккуратно перемешайте.</step>
      <step>5. Украсьте долькой апельсина.</step>
      <step>6. Подавайте без трубочки.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Пикадилли</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="45 мл"/>
      <ingredient name="Сухой вермут" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Ликер мараскино" volume="5 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Сухой, травянистый коктейль с легкой вишневой ноткой, названный в честь лондонской улицы.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Высокая</strength>
    <alcohol_percent>28</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20220421/c7c7c7c7.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Пикадилли» (Piccadilly) — это классический коктейль, который был создан в начале XX века в Лондоне. Он назван в честь знаменитой улицы Пикадилли (Piccadilly), которая является символом британской элегантности и аристократизма. Этот коктейль, по сути, является более сложной и ароматной версией «Сухого Мартини». Добавление ликера мараскино придает ему легкую вишневую сладость, не делая напиток сладким. «Пикадилли» — это напиток для ценителей, предпочитающих чистые, сухие вкусы с тонкими, утонченными нюансами.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните стакан для смешивания льдом.</step>
      <step>2. Влейте джин, сухой вермут, биттер и ликер мараскино.</step>
      <step>3. Аккуратно перемешивайте в течение 30 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте лимонной цедрой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Порт-о-Пренс</name>
    <category>Тропический</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Темный ром" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Ананасовый сок" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Гренадин" volume="5 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Фруктовый и терпкий коктейль, названный в честь столицы Гаити, с богатым тропическим вкусом.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20181112/b7b7b7.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Порт-о-Пренс» (Port-au-Prince) — это классический тики-коктейль, который был создан в 1940-х или 1950-х годах пионером полинезийской кухни Донном Бичем. Названный в честь столицы Гаити, этот коктейль представляет собой смесь темного рома с тропическими соками. Он олицетворяет дух карибского безрассудства и экзотики. Хотя со временем он был забыт, современные бармены вновь открыли этот рецепт, ценя его сложный баланс между сладостью, кислинкой и пряностью.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте темный ром, ананасовый сок, сок лайма, сахарный сироп, гренадин и биттер.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в высокий стакан, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Украсьте долькой ананаса и вишенкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Портер-кофе</name>
    <category>Кофейный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Темный ром" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Портер" volume="100 мл"/>
      <ingredient name="Эспрессо" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Необычный, бодрящий коктейль, который сочетает в себе кофейную горчинку, сладость рома и хлебные ноты портера.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>12</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20250403/637aaeaa.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Портер-кофе» — это современный авторский коктейль, который является частью тренда на создание напитков на основе пива и кофе. Он возник в среде крафтовых пивоварен и модных кофеен на стыке 2010-х и 2020-х годов. Сочетание темного рома, кофе и портера создает удивительно гармоничный вкус с нотами темного шоколада, жженого солода и эспрессо. Этот коктейль отлично подходит для холодного времени года и пользуется популярностью среди любителей экспериментов, которые ценят сложные, нетрадиционные сочетания.</history>
    <recipe>
      <step>1. Сварите свежий эспрессо и дайте ему остыть.</step>
      <step>2. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>3. Влейте темный ром, остывший эспрессо и сахарный сироп.</step>
      <step>4. Аккуратно долейте портером.</step>
      <step>5. Легко перемешайте.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Пряная Маргарита</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Текила" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Апельсиновый ликер" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Агавовый сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Халапеньо" volume="2 кружка"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Острый, пикантный вариант классической Маргариты с добавлением свежего перца халапеньо.</description>
    <glass>Маргарита</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230621/b6f4f39e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Пряная Маргарита» (Spicy Margarita) — это продукт современной миксологии, отражающий любовь к острым и пикантным вкусам. Она стала популярной в 2010-х годах, когда бары начали активно использовать перец халапеньо и другие острые ингредиенты в коктейлях. Эта интерпретация предлагает новые ощущения для поклонников классики: прохлада лайма и соли сменяется жгучим теплом перца. «Пряная Маргарита» — это не просто коктейль, а целый вкусовой опыт, который бросает вызов и заставляет возвращаться за добавкой.</history>
    <recipe>
      <step>1. В шейкере аккуратно разомните кружки халапеньо.</step>
      <step>2. Добавьте лед, текилу, апельсиновый ликер, сок лайма и агавовый сироп.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в бокал для маргариты со льдом.</step>
      <step>5. Украсьте кружком лайма.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Ромашка</name>
    <category>Травянистый</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из ромашки" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Медовый сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Нежный, успокаивающий коктейль с цветочным ароматом ромашки и медовой сладостью.</description>
    <glass>Коктейльная рюмка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>16</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8f8f8f.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Ромашка» — это авторский коктейль, который появился в рамках тренда на флоральные и «аптекарские» вкусы в миксологии. Его создатели вдохновлялись успокаивающими свойствами ромашкового чая, стремясь перенести это ощущение в алкогольный напиток. Использование ликера из ромашки и меда делает этот коктейль мягким, обволакивающим и идеальным для расслабляющего вечера. «Ромашка» — это отличный пример того, как классические травяные настойки получают новую жизнь в современных коктейлях.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте джин, ликер из ромашки, сок лимона и медовый сироп.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденную коктейльную рюмку.</step>
      <step>5. Украсьте цветком ромашки.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Ром с колой</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Темный ром" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Кока-кола" volume="120 мл"/>
      <ingredient name="Лайм" volume="1 долька"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Простой, популярный и освежающий коктейль, состоящий из рома и колы.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9c9c9c.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>2 минуты</preparation_time>
    <history>«Ром с колой» (Rum and Coke) — это, пожалуй, один из самых простых и популярных коктейлей в мире. Его точное происхождение неизвестно, но широкое распространение он получил в XX веке, особенно в Карибском бассейне, где ром производится, и в США, где кола стала национальным напитком. Коктейль стал символом непринужденных вечеринок и студенческих тусовок. В некоторых странах, например, на Кубе, его называют «Cuba Libre» (Свободная Куба) в память об освобождении от испанского владычества.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте темный ром.</step>
      <step>3. Долейте колой.</step>
      <step>4. Выжмите сок из дольки лайма и бросьте ее в стакан.</step>
      <step>5. Аккуратно перемешайте.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Русский весенний пунш</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Ликер из бузины" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Игристое вино" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Мята" volume="2 листика"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Легкий, цветочный и игристый коктейль, который ассоциируется с пробуждением природы.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230609/b79ca37d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Русский весенний пунш» — это современный авторский коктейль, созданный, вероятно, российскими барменами в конце 2010-х годов. Он отражает глобальный тренд на легкие, цветочно-фруктовые спритцы, но с добавлением водки для крепости. Название коктейля отсылает к долгожданному приходу весны после долгой зимы, символизируя легкость, обновление и радость. Сочетание водки, ликера из бузины и игристого вина создает элегантный, универсальный напиток, подходящий для любых весенних и летних мероприятий.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол льдом.</step>
      <step>2. Влейте водку, ликер из бузины и сок лимона, перемешайте.</step>
      <step>3. Долейте игристым вином и содовой.</step>
      <step>4. Украсьте мятой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Сбитень</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Мед" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Вода" volume="150 мл"/>
      <ingredient name="Имбирь" volume="10 г"/>
      <ingredient name="Корица" volume="1 палочка"/>
      <ingredient name="Гвоздика" volume="2 шт"/>
      <ingredient name="Водка" volume="50 мл"/>
    </ingredients>
    <description>Современная алкогольная версия старинного русского безалкогольного напитка на основе меда и пряностей.</description>
    <glass>Ирландский кофейный бокал</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>12</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20211220/ffaffa.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Горячая (70-80°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>10 минут</preparation_time>
    <history>Сбитень — это один из древнейших восточнославянских напитков, известный с XII века. Изначально это был безалкогольный, согревающий отвар из меда, трав и пряностей. В XX веке он был практически забыт, уступив место чаю и кофе. Однако в последние годы, с возрождением интереса к национальной кухне, появились авторские рецепты «Сбитня» с добавлением водки. Этот горячий коктейль — прекрасная альтернатива глинтвейну, предлагающая более пряный, медовый и «исконно русский» вкус.</history>
    <recipe>
      <step>1. В небольшой кастрюле смешайте мед, воду, тертый имбирь, корицу и гвоздику.</step>
      <step>2. Доведите до кипения, затем убавьте огонь и томите 5-7 минут.</step>
      <step>3. Снимите с огня и дайте настояться 10 минут.</step>
      <step>4. Процедите пряный отвар.</step>
      <step>5. Разлейте по бокалам, добавьте водку.</step>
      <step>6. Подавайте горячим.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Сельдереевый кобблер</name>
    <category>Травянистый</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок сельдерея" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Необычный, освежающий коктейль с ярким, пряным вкусом сельдерея.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230609/b79ca37d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Сельдереевый кобблер» (Celery Cobbler) — это современный авторский коктейль, который является частью тренда на использование овощей в миксологии. Он появился в 2010-х годах, когда бармены начали экспериментировать с соком сельдерея, привнося в напитки свежие, зеленые и немного соленые ноты. Название «Кобблер» отсылает к стилю коктейлей, которые подаются с большим количеством дробленого льда и фруктов. «Сельдереевый кобблер» — это необычный, но очень освежающий и полезный напиток, который точно удивит ваших гостей.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан дробленым льдом.</step>
      <step>2. В шейкере взболтайте джин, сок сельдерея, сок лайма и сахарный сироп.</step>
      <step>3. Процедите в стакан.</step>
      <step>4. Долейте содовой.</step>
      <step>5. Украсьте стеблем сельдерея.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Серебряный доллар</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Белый ром" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Яичный белок" volume="1 шт"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="30 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Элегантный, освежающий коктейль с нежной, серебристой пеной и чистым цитрусовым вкусом.</description>
    <glass>Флюте</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>12</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9f9f9f.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Серебряный доллар» (Silver Dollar) — это авторский коктейль, который, скорее всего, был создан в начале XXI века как современная интерпретация классического «Дайкири» или «Сауэра». Его название отражает цвет и блеск напитка, достигаемый за счет яичного белка и газировки. «Серебряный доллар» — это легкий, воздушный и изысканный коктейль, который идеально подходит для праздничного вечера. Он демонстрирует, как классические техники миксологии (взбивание яичного белка) могут быть использованы для создания новых, визуально привлекательных и вкусных напитков.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте белый ром, сок лайма, сахарный сироп и яичный белок.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 30 секунд.</step>
      <step>4. Процедите через стрейнер в охлажденный бокал флюте.</step>
      <step>5. Аккуратно долейте содовой.</step>
      <step>6. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Согревающий тост с виски</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Виски" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Мед" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Горячая вода" volume="120 мл"/>
      <ingredient name="Гвоздика" volume="2 шт"/>
      <ingredient name="Корица" volume="1 палочка"/>
    </ingredients>
    <description>Классический горячий коктейль, который согревает в холодную погоду и успокаивает при простуде.</description>
    <glass>Ирландский кофейный бокал</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20190214/e1e1e1.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Горячая (70-80°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Согревающий тост с виски» (Hot Whisky Toddy) — это один из старейших коктейлей, история которого насчитывает несколько сотен лет. Он возник в Шотландии и Ирландии как народное средство от простуды и для согревания в холодную погоду. Традиционно его готовили из виски, меда, лимона и горячей воды. В XIX веке коктейль стал популярным в США и Англии. Сегодня существует множество вариаций, но неизменными остаются его основа: виски, сладость, кислинка и тепло. Это идеальный напиток для уютных зимних вечеров у камина.</history>
    <recipe>
      <step>1. В бокале для ирландского кофе смешайте мед и сок лимона.</step>
      <step>2. Влейте виски и горячую воду.</step>
      <step>3. Хорошо перемешайте, пока мед не растворится.</step>
      <step>4. Добавьте палочку корицы и гвоздику.</step>
      <step>5. Подавайте горячим.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Тайская Маргарита</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Текила" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Сироп из лемонграсса" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Имбирь" volume="15 г"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Азиатский твист на классическую Маргариту с освежающими нотами лемонграсса и пикантным вкусом имбиря.</description>
    <glass>Маргарита</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20230621/b6f4f39e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Тайская Маргарита» — это авторский коктейль, созданный в рамках фьюжн-тенденции в миксологии. Он появился в 2010-х годах, когда бары начали активно экспериментировать с азиатскими ингредиентами. В этом напитке классическая формула Маргариты переосмыслена с помощью тайских ароматов: освежающего лемонграсса и пикантного имбиря. «Тайская Маргарита» предлагает новое, захватывающее вкусовое путешествие для поклонников текилы, сочетая знакомую кислинку с необычными, экзотическими нотками.</history>
    <recipe>
      <step>1. В шейкере аккуратно разомните тертый имбирь.</step>
      <step>2. Добавьте лед, текилу, сок лайма и сироп из лемонграсса.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 15 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в бокал для маргариты со льдом.</step>
      <step>5. Украсьте долькой лайма.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Теннесси Мул</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Виски Теннесси" volume="60 мл"/>
      <ingredient name="Имбирное пиво" volume="100 мл"/>
      <ingredient name="Сок лайма" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Ангостура биттер" volume="2 дэш"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Пряный, освежающий коктейль, где вместо водки используется виски Теннесси, придающий напитку дымную сладость.</description>
    <glass>Медная кружка</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>12</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9e9e9e.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Теннесси Мул» (Tennessee Mule) — это региональная вариация знаменитого «Московского мула». Он стал популярным в 2000-х годах, когда компания Jack Daniel's активно продвигала свои коктейли с виски. В этой версии классический рецепт адаптирован под вкус виски Теннесси, который благодаря угольной фильтрации имеет характерный мягкий, слегка сладковатый и дымный вкус. «Теннесси Мул» — отличный пример того, как один рецепт может быть взят за основу для создания целого семейства напитков, просто меняя базовый алкоголь.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните медную кружку кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте виски Теннесси и сок лайма.</step>
      <step>3. Добавьте биттер.</step>
      <step>4. Долейте имбирным пивом и аккуратно перемешайте.</step>
      <step>5. Украсьте долькой лайма.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Тодди</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Коньяк" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Горячая вода" volume="120 мл"/>
      <ingredient name="Мед" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Гвоздика" volume="2 шт"/>
      <ingredient name="Корица" volume="1 палочка"/>
    </ingredients>
    <description>Согревающий и целебный горячий коктейль, который является разновидностью «Hot Toddy».</description>
    <glass>Ирландский кофейный бокал</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>10</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20190214/e1e1e1.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Горячая (70-80°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>5 минут</preparation_time>
    <history>«Тодди» (Hot Toddy) — это древний коктейль, который, как считается, возник в Шотландии в XVIII веке. Слово «Toddy» происходит от индийского «taddy» — напитка из пальмового сока, но в Европе название закрепилось за горячими напитками с виски или коньяком. «Тодди» традиционно использовался как лекарство от простуды и бессонницы, его часто давали детям перед сном (естественно, в безалкогольной версии). Этот коктейль — воплощение домашнего уюта и тепла, он остается популярным во всем мире как согревающий напиток в холодную погоду.</history>
    <recipe>
      <step>1. В бокале для ирландского кофе смешайте мед и сок лимона.</step>
      <step>2. Влейте коньяк и горячую воду.</step>
      <step>3. Размешайте до растворения меда.</step>
      <step>4. Добавьте палочку корицы и гвоздику.</step>
      <step>5. Подавайте горячим.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Флорида</name>
    <category>Освежающий</category>
    <type>Классика</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Апельсиновый сок" volume="100 мл"/>
      <ingredient name="Грейпфрутовый сок" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Сахарный сироп" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Безалкогольный, освежающий цитрусовый коктейль, идеально подходящий для утоления жажды в жаркий день.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Безалкогольный</strength>
    <alcohol_percent>0</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9d9d9d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>3 минуты</preparation_time>
    <history>«Флорида» — это безалкогольный коктейль (моктейль), названный в честь американского штата, известного своими цитрусовыми плантациями. Он был придуман в середине XX века как полезная и освежающая альтернатива алкогольным напиткам, особенно популярная в курортных отелях. «Флорида» — это идеальный напиток для тех, кто хочет насладиться ярким, солнечным вкусом без содержания алкоголя. Он также является отличной основой для создания «спайклед» (алкогольной) версии с добавлением водки или рома.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните высокий стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>2. Влейте апельсиновый, грейпфрутовый и лимонный соки.</step>
      <step>3. Добавьте сахарный сироп и перемешайте.</step>
      <step>4. Долейте содовой.</step>
      <step>5. Украсьте кружком апельсина и вишенкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Чай со специями и ромом</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Темный ром" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Черный чай" volume="120 мл"/>
      <ingredient name="Мед" volume="15 мл"/>
      <ingredient name="Лимон" volume="2 дольки"/>
      <ingredient name="Корица" volume="1 палочка"/>
      <ingredient name="Гвоздика" volume="2 шт"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Ароматный, согревающий чайный коктейль с пряностями, который можно подавать как в горячем, так и в холодном виде.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20211220/ffaffa.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Горячая (70-80°C) / Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>6 минут</preparation_time>
    <history>«Чай со специями и ромом» (Spiced Rum Tea) — это современный авторский коктейль, который черпает вдохновение в традициях горячих чайных пуншей. Он стал популярным в 2010-х годах, особенно в холодное время года, как альтернатива глинтвейну. Сочетание крепкого черного чая, темного рома и меда создает насыщенную, сладкую основу, а корица и гвоздика добавляют тепла и аромата. Этот коктейль — идеальное завершение уютного вечера, он отлично подходит для больших компаний, так как его можно приготовить в большом чайнике.</history>
    <recipe>
      <step>1. Заварите крепкий черный чай.</step>
      <step>2. В чашку или стакан положите мед, корицу, гвоздику и выжмите сок из двух долек лимона.</step>
      <step>3. Влейте темный ром и горячий чай.</step>
      <step>4. Размешайте до растворения меда.</step>
      <step>5. Для холодной версии — остудите и подавайте со льдом.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Шафрановый физ</name>
    <category>Пряный</category>
    <type>Авторский</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Джин" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Сок лимона" volume="25 мл"/>
      <ingredient name="Шафрановый сироп" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Яичный белок" volume="1 шт"/>
      <ingredient name="Содовая" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Элегантный, воздушный коктейль с золотистым цветом и утонченным ароматом шафрана.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>14</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20200115/9b9b9b.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Шафрановый физ» (Saffron Fizz) — это авторский коктейль, который представляет собой «физз» (газированный) на основе джина с добавлением дорогой пряности — шафрана. Он появился в конце 2010-х годов, когда бармены начали искать новые, необычные вкусы для классических рецептов. Шафран придает коктейлю не только тонкий, землистый аромат, но и красивый, насыщенный желтый цвет. Этот напиток — пример высокой миксологии, где каждый ингредиент играет свою роль в создании уникального сенсорного опыта.</history>
    <recipe>
      <step>1. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>2. Добавьте джин, сок лимона, шафрановый сироп и яичный белок.</step>
      <step>3. Энергично взбалтывайте в течение 30 секунд.</step>
      <step>4. Процедите в высокий стакан, наполненный льдом.</step>
      <step>5. Долейте содовой.</step>
      <step>6. Подавайте сразу.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Шериданс</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Ликер Шериданс" volume="50 мл"/>
      <ingredient name="Горячий шоколад" volume="100 мл"/>
      <ingredient name="Взбитые сливки" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Роскошный, десертный коктейль, который готовится из двухслойного ирландского ликера Шериданс и горячего шоколада.</description>
    <glass>Хайбол</glass>
    <strength>Низкая</strength>
    <alcohol_percent>8</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20210915/8d8d8d.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Шериданс» (Sheridan's) — это коктейль, который назван в честь одноименного ликера, выпускаемого компанией Thomas Sheridan and Sons Ltd. в Ирландии. Сам ликер уникален тем, что продается в двойной бутылке: с белым и темным слоем. Этот коктейль, сочетающий ликер с горячим шоколадом, появился как рекламная акция бренда и стал популярным в барах и домах. «Шериданс» — это настоящий десерт в стакане, который обязательно придется по вкусу сладкоежкам и ценителям ирландских ликеров.</history>
    <recipe>
      <step>1. Приготовьте горячий шоколад.</step>
      <step>2. Наполните стакан хайбол кубиками льда.</step>
      <step>3. Аккуратно влейте ликер Шериданс.</step>
      <step>4. Долейте горячим шоколадом.</step>
      <step>5. Украсьте взбитыми сливками.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
  <cocktail>
    <name>Шоколадный Мартини</name>
    <category>Сладкий</category>
    <type>Современный</type>
    <ingredients>
      <ingredient name="Водка" volume="40 мл"/>
      <ingredient name="Какао-ликер" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Крем-де-какао" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Сливки" volume="20 мл"/>
      <ingredient name="Шоколадный сироп" volume="10 мл"/>
      <ingredient name="Лед" volume="по вкусу"/>
    </ingredients>
    <description>Декадентский, десертный коктейль, который по вкусу напоминает жидкий шоколад.</description>
    <glass>Мартини</glass>
    <strength>Средняя</strength>
    <alcohol_percent>18</alcohol_percent>
    <image_url>https://www.gastronom.ru/binfiles/images/20250403/637aaeaa.jpg</image_url>
    <serving_temperature>Холодная (0-4°C)</serving_temperature>
    <preparation_time>4 минуты</preparation_time>
    <history>«Шоколадный Мартини» (Chocolate Martini) — это коктейль, который появился в 1990-х годах, в эпоху популярности «десертных» мартини. Он не имеет ничего общего с классическим «Мартини», кроме формы бокала. Этот напиток был придуман как элегантный способ подать десерт в жидком виде. «Шоколадный Мартини» быстро стал хитом в ночных клубах и ресторанах, особенно в качестве «дижестива» после ужина. Сегодня существует множество его вариаций, но суть всегда одна: насыщенный, шоколадный вкус и гладкая, бархатистая текстура.</history>
    <recipe>
      <step>1. Охладите бокал для мартини.</step>
      <step>2. Наполните шейкер льдом.</step>
      <step>3. Добавьте водку, какао-ликер, крем-де-какао, сливки и шоколадный сироп.</step>
      <step>4. Энергично взбалтывайте в течение 20 секунд.</step>
      <step>5. Процедите в охлажденный бокал.</step>
      <step>6. Украсьте шоколадной стружкой.</step>
    </recipe>
  </cocktail>
</cocktails>